荷蘭皇家航空十號颶風信號下成功着陸

Only one plane lands in Hong Kong International Airport as Typhoon Hato wreaks havoc with flight schedules

Buffeted by winds reaching up to 113km/h, KLM flight from Amsterdam landed in Hong Kong on Wednesday morning as airport sees 65 per cent reduction in its daily flights

A plane from the Netherlands was the only flight to land in Hong Kong on Wednesday morning as a severe typhoon wreaked havoc on the airport.

In extremely challenging conditions, with wind speeds of between 80km/h and 113km/h buffeting the aircraft, KLM flight 887 from Amsterdam, landed at 10.33am at Hong Kong International Airport (HKIA).

An Ethiopian Airlines flight from Addis Ababa, flight 672, aborted its landing at Hong Kong moments from touchdown and diverted to an airport in mainland China.

Only 400 flights are scheduled to arrive or depart from Hong Kong on Wednesday – a 65 per cent reduction in daily flights – as Typhoon Hato hit the city and the Observatory issued the No 10 storm signal – the highest category.

Hato, which is named after the Japanese word for pigeon, caps some of the worst weather to affect the airport since it opened almost two decades ago.

“They were pretty strong [winds]. Depending on the angle to runway, they would be in excessive of the landing limits,” an experienced local pilot with Cathay Pacific Airways said of the weather conditions at the airport.

The disruption is made worse by the peak summer season, with many passengers struggling to find available seats on alternative flights.

Of the thousands of travellers affected by the weather, many cancelled their overseas trips to make way for the arrival of the strongest typhoon in five years.

Hong Tai Travel, one of the biggest travel agencies in the city, had 13 tours cancelled and nine more postponed on Wednesday, according to its director Jason Wong Chun-tat. About 550 people are affected. Sunflower Travel also postponed or cancelled more than 10 tours to Japan, Thailand, Taiwan and mainland China, affecting about 360 travellers.

Weather conditions at Hong Kong’s airport are generally considered challenging because of low-level windshear, meaning a pronounced change in wind direction or speed affects a landing or takes off.

Similarly, turbulence on approach can be tricky for pilots.

HK Express and Singapore Airlines both managed to get a flight airborne from Hong Kong airport before 8am.

As of 11am, around 450 flights to and from Hong Kong were cancelled, an Airport Authority spokesman said, adding that HKIA’s emergency centre was activated to move into recovery mode to start rescheduling hundreds of cancelled and delayed flights all over the world.

The first wave of flights en route to Hong Kong will start arriving from 3pm onwards.

Two major mainland Chinese airports also faced disruption.

By 11.55am, around two hours after Shenzhen issued the red typhoon alert, 82 flights had been cancelled and more than 170 delayed at Bao’an International Airport.

By 10.15am, 25 arriving and one departing flight at Guangzhou Baiyun International Airport had been cancelled while two flights to Beijing had been delayed for more than two hours.

At Zhuhai airport, which Hato is expected to hit directly, more than 130 flights have been cancelled. In neighbouring Macau, about 40 flights were cancelled, delayed or rescheduled.

Additional reporting by Nikki Sun

翻譯
KLM 887號航班是唯一一班在十號颶風信號下降落的航班，該航班由阿姆斯特丹飛往香港。較早前埃塞俄比亞航空672嘗試降落但失敗。

完

降落前機上D人諗緊咩

勁

Holland 勁

上個月八號風球 我都係撘KLM 係香港落機 穩如泰山痴撚線

機師係全世界最英雄嘅職業

好堅

安全著陸 平安無事

成功左, 但captain會唔會俾人照肺? 用成機人黎博?

識人搭個班機. 雖然成功land到, 但太大風 條橋駁唔到架機 都係要係機上面呆等

land左後等左個幾鐘先落到機

班雞頭佬 應該渣開戰鬥機

痴撚線

BR班戰鬥機機師都落唔到？

cross wind太大/有windshear幾勁都降唔到

痴撚線公司

如果land唔到咁點,去附近機場?

會有獎金嫁
因為你成功降落公司慳唔少

Captain cool

唔係應該駁定架咩

真係應該有人影到風眼

好痴線既公司, 永遠bam

長榮戰機機師呢？

機師覺得做唔到都唔會降落啦
無側風會安全好多

On9 呢個機師先要長追 勁到呢

荷蘭佬又真係好有運
啱啱到跑道嗰陣風由70°吹嚟
啱啱同跑道平行正headwind

一年前又係坐KLM係8號波降落

降落到都冇用 駁唔到條橋喺度9坐

真係要咁啱
否則有咩事就英雄變罪人

荷蘭王子咋呢條航線

駁唔到落架機到

佢揸 737

皇家空軍

skyteam除左KE之外無間係信得過

你都戇鳩 又懶撚醒
你坐係班機到？你知當時情況？

上面都有巴打講 話個風向吹到岩岩好

可能當時情況好合適降落呢

高手

有冇人講下 嗰架試降失敗既 埃塞機去左邊 ?

Hx唔係都有一架落左咩

廈門

Uncle呢

唔通機師條命唔係命

747

輕鬆啦
我都得啦

當時啲風吹070，0側風，落到有乜奇

Land到又話搵人命黎搏
Land唔到又話冇技術

成功就英雄
失敗左係咁先

已經好好

點計都搏唔過

好勁

真係天助他也

land咗鳩等點都好過divert咗去唔知邊度

你計數勁得過堆儀器就真係博唔過喇

國王

o係入面都好拋

KE 係大韓喎
KL 先係 KLM

打咁耐風唔land 無油點算？

留名等睇毒撚盲反 「成功着陸咪又係靠電腦」、「機師份內事 咁都比人吹奏」

o係入面呆等都唔係太好受

一定有reserved fuel 做divert

成班忽然機師走晒出黎
香港航空業有希望

荷蘭勁

之前颱風照落比人話罔顧安全而家好似收斂左少少

痴撚線 好撚勁
要有幾大信心先可以做到

電腦降落咋

華航唔飛炸 如果唔係仲勁呀

因航個chief pilot話KLM好運先落到

陷機剷

屌你埃塞果架先抵屌喎，佢試降降唔到可以轉去廈門係好彩，唔好彩分分鐘搞到香港有嚴重空難

得一千零一班一定可以最快出到行李走人

上次072加12側風

Over wind 都成功係12B 到Land

未land點駁定

佢係咪以為果條野係裝喺架機上面

都係，睇返ADS-B log佢landing期間個alitiude都大上大落

好波

駁住飛

女皇
揸開女皇既9成係好有經驗既captain
Tower一直mon實風向 一吹岩風向即刻叫佢落
女皇落地一定好穩陣

阿姆斯特丹之光

747先夠膽落

事實係，佢好彩嗰個時間咁啱開始轉風向

其實個腦唔用可以dum左去

咁都有得笑

我建議你去讀返書

UQ都勁啦
8號個陣幾架都落左
個陣好似10點幾

唔成功例子

鬼佬

Flying Dutchman

[quote]UQ都勁啦
8號個陣幾架都落左
個陣好似10點幾

膠都廢時俾

肥婆落地都應該好穩

十幾年前香港都有次,成架華航反撚左

me2, 唔通我哋同一班機

你諗多咗啦係UO唔夠機用先死都要land咋

型還型 我係乘客實嚇到癩屎

依個真係要拍手掌

搭過ET，班機師landing又係好黐線

原來係咁
個陣同颱風個班睇得幾興趕

More

臨落地之前果下救唔到咪

我可能寫定遺言

有冇人搭過KLM飛英國 覺得點 想試下搭 未搭過

一路keep住俯沖式下降，掂地咁滯先昂返起機頭

你唔識野就唔好吠

外國都試過風暴下降落做成災難, 好心啦, KLM 趕到咁, 遲早出事

痴線
就算幾好條件幾好技術，
有0.01%炒嘅機會都唔應該搏啦！
突然轉風向咁點，幾百條人命你攞嚟賭?

好多時意外都係人為....

試過3號風landing ，震過貓王，嚇撚死，仲要落唔到臨尾抽高再等時間落

70年代個單死五百幾人既空難又係KLM趕時間

你地睇下...咁樣降落係好事咩???

KLM 幾型都唔抵幫

飛機不嬲都係高危既交通工具, 有少少誤差就會形成空難.
如果岩岩降落, 有風由一邊炒埋黎做成反機, 咁就GG

最大果單空難咪就係klm趕時間

今日晏晝UO所有機都取消左
落就話唔夠機用 唔落就話渣

聽聞呢間野既飛機師，大部分都有戰鬥機駕駛資格。

九成空難都係人為而唔係機器故障

好似你個名

你嗰啲係Crosswind landing
今次無Crosswind食070

做乜鳩

uo今朝都好勁， 降3 架

屌， 我班uo峴港機 cancel. 左

嘩屌咁佢地當渣戰機咁 我依啲普通市民承受唔到喎

完全係搵命搏

tttrc6g

uu74sr9//4--/{{{>-:;;===

虎s
lm# bnvuuu44

[;:*6666634[center]置中[/ce4
靠左
ntbjer]#hj8ehe#bben

b4dsxcsbbbbbsdsxcsbbbbbszzzzzg3sszzzz
jbbbejbbbed i

bbbhsnnnnbuuu4
4rz.

h6e4szzvibbb4刪除線

9bubi6s9gbus44ooobbbe4ezezz

[quote]引文[8/quotee ggggggggggfggghhgbbt5][offtopric]vevv

上面個on9做乜撚野

樓上咩事

咁先唔驚
戰鬥機都揸過

f9

hrbbbbbbbbbhbnrr4zezz

炒機的機會率仲細過屯公班盲毛車手炒車引致塞車

ttvb455z5xvvvhyyyvggggggggggggggggggxv7u5ccccccccvvvvvr4ezgvvvvvvyvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvvgvgvvvvvvvvvvvbbvvbgnb

999b
Z置中

Block撚左佢先

俄航先係

可能呢班係呀國王揸呢

不過LAND到有橋又點, 咪又係響機場等

Smoke住land

其實打風升降係好平常既事⋯

有電腦mon住d風向

係咪食左大麻先咁夠薑

仲有長榮

應該乜都唔知

即刻拉番起架機重飛

上機前應該估唔到個風勁咗咁撚多

其實依家岩風向降落係咪比平時更安全？

吹東北風係唔係順住跑道呀

飛機咪少過0.01%
讀下書增進下常識啦

咪撚玩啦
知唔知KE以前啲戰績呀
遠東地區一間CI，一間KE都係出名

差

戰鬥機易考啲定民航機易考啲?
無知一問

好勁！但攞全機人命嚟博冒險咗啲

普普通通咁囉，Schipol轉機幾方便嘅
起碼都係同一個terminal

Charles de Gaulle 就不了喇

搭過, 飛Amsterdam 再轉去Edinburgh, 唔錯.

ching 我無講錯喎 真係講緊泡菜仔
KLM不了

KE啲landing撞落地下咁滯都可以話信得過

勇氣

巴黎轉機真係永不錄用
落機去第個terminal 轉機再行去閘口 又要過關 成粒鐘
不過搭af係唔錯嘅

Allahu akbar

CDG轉機好差咩，係安檢煩d同AF唔好坐啫

KLM 最趕時間既一次

你已講出重點
Schipol轉機唔使過安檢（講緊英國出發）

好心成班外行人就咪學人judge d專業人事啦
個機師自己咪又係坐係架機上面
講到人地拎你條命較飛咁
一有咩事佢都一樣收皮
唔得都唔會同你搏啦

好煩同好撚遠 af klm兩間我都覺得超級唔好坐

當然係民航機, 民航機牌有錢有得學同考, 差在有冇AIRLINE請你, 學同做commercial pilot係兩樣野
但戰鬥機你唔做空軍 坊間係學都冇得學, 仲要做空軍都唔等於你係PILOT

連登質素低劣

KE加埋泡菜文化個種上尊下卑搞到冧過幾隻機落黎
KE 真係堅不了

因為人地係機師就唔批評得
大部份空難都係人為架咋

747係相對易d嘅

咁你係基於咩批評先？
你係內行？

試過台灣雙颱返黎玩左六個鐘先返到

兩回事啦大佬
一個情況係危險搵命搏 一個係安全情況
KLM淨係特內里費個單已經夠blacklist啦
今次d條件真係咁岩俾佢落到姐
技術好既就話姐
技術唔好分分中又整多單99年華航

你個人生同你個名一樣

不過skyteam都係西架喇

Tenerife幾多年前呀

flying dutchman

其實好多人做flight ops既...唔好講到好少人識先得架

所以?
9成9既機都唔敢降落
咁你認為係9成9都係垃圾定點?

咁唔代表KE信得過啫
78，83年行錯路飛入蘇聯領空俾人射撚咗落嚟
89年計錯燃料數量墜機
97年關島撞山
99年英國貨機起飛無耐墜機
呢幾單都係機師失誤搞到差唔多冚機鏟

你要質疑KLM我無異議，但唔好講到KE信得過

香港網民嘅質素係咁上下

上年火災咪又係有堆救火專家出黎

敎啲消防員點救火

成個skyteam都應該blacklist啦

咪就係Tenerife單野之外大把空難都係機師自己搞死自己
唔通佢地又想搏咩

KL cadet pilot 有一部分係收1000hr F-16

無信心又點會搏
計過風向信心十足Land

相信機頭同控制塔專業既判斷, 客觀情況唔容許都唔會俾落

其實間間都有空軍戰機機師啦，多餘

呢句又真

CX有？

地鐵縱火

On9 因航最巴閉係前空軍忝呀，受尊重程度

前空軍> 前airliner > 前GA細機 > cadet

好想幫佢含

真心唔知

人地有大把空姐輪住幫佢含

上面話為左獎金 人命wfx

747-400 Combi

炒機聯盟

上面話為左獎金 人命wfc/quote]

有個之前飛F18嘅機頭來學校做sharing
佢而家係cx飛緊748cargo 4條柴 同埋身兼777 testing pilot

鬼佬？

最記得法航專幫同鄉airbus新機型破處

有D事件係關錢事
但只係其中一個原因,點都唔係主因,起碼空管唔趕佢走

點可能2種機

12B唔易落，班機受住200噸力加埋側風

多數機師會揀落9A

咁樣所有飛機可以唔使飛啦
飛得就有機會炒

好過land 唔到先丫

段片咪係CI642 即係反咗嗰架

A320 A330 A340

佢地有打風牌先會俾land 好似係

有錯既話 屌得細力啲

果然holland king

車都唔應該揸

你又唔係機師你點知
佢係咪博梗你唔知啦

成王敗寇...

啫係連登仔就係查Sully個班廢柴

其實落到都係煩，試過8號波落機，除左uber 同的士外，無車走，當然的士佬係坐地起價

同樣都係颱風期間降落，點解長榮畀人鏟到上天花板？

史上最狂！面對梅姬颱風毫不畏懼 長榮5架飛機安全降落
2016/09/27 19:52:00

A320一出即炒
A380,A350睇路

人都唔好做喇
因為100%會死

好撚on9

A350唔係破左啦咩
有個神級captain

長榮無咗張國瑋已經走下坡，成堆老臣子跟住一齊出走，長榮遲早變下間因航

因為台仔出名無常識 無視野 高登都有啲咁嘅垃圾

而家就070風降嘅但拎crosswind嚟比 乜鳩搭飛機高危都講得出 又話咩搭定條登機橋

知你講邊個開工間唔中會見到佢

機師以前係咪渣開戰鬥機

最弊係萬一發生空難要全機疏散，但因為出面太大風，啲slide都deploy唔到反封emergency exit，真係全機焗住喺度等燒死

打風未必危險

無打風都未必安全

結論：我信機師多過信唔識野又扮專業既盲毛

慣顯

情況真係差到咁既話 控制塔會批准降落咩

Flight times are not the best - leaving Hong Kong at around noon means that you need to leave for the airport in Hong Kong as soon as you get out of bed.

Land到咪Land，Land唔到咪Goaround轉飛囉，ATC應該唔會理呢啲野掛

香港10號風等於外國嘅微風，人地外國佬有咩極端天氣未見過

搭過好多次KLM 飛荷蘭
好安全
最大單野係七十年代前特內里費炒機
講緊四十年前

連 GFS 都有 military 出身，應該冇乜公司冇
都唔係嘅，廚X 有排鍾意係皇后像廣場招 captain

GFS - do you mean Hong Kong's Government Flying Service?

Hong Kong's Government Flying Service used to be the Royal Hong Kong Auxiliary Air Force.

連登真係多機師

打飛機師

去美國坐delta已經好過UA AA 好多
雖然只係一舊屎同好多舊屎既分別

唔係輔助空軍之後都有前軍機機師入職
即係威廉王子係軍隊揸搜救直升機之類

有100％成功？
大把空難都係機師問題啦

印象中好多外國航空公司嘅機師都係退役空軍機師

好心想型又唔識既就上LIVE POST爬下文學野先啦
飛機點樣降落都未知就唔好出黎柒啦小朋友

即係另外號多部唔降落既機都係小朋友？

70%...

你學埋中文先啦

當年20歲仔坐KLM，一坐就愛上。食物同服務都係一流。利伸:經濟位近走廊隻腳打斜伸到出去

其實唔難

KLM瘋狂吹奏區

打錯一隻字就唔叫唔識中文
點呀唔識駁就捉咁minor既野？

連登戰鬥機師

我都唔明 情況容許既話一定可以LAND啦

望下名先啦
同埋其實你個句講緊咩？
完全唔明你意思

其實試唔試係機長決定，山長水遠嚟到，風直吹跑道，俾我都會試一次，唔得嘅先走。如果本身無諗住試，一早就落曼谷或者台北

痴線

如果係講緊個人企o係街唔係講飛機，佢可能岩

條友無得救 返去讀書都無用 common sense黎

巴打係Captain?

747大機

屌成班小學雞 飛機起飛降落計 側風、風向、 風速

就算吹到 ICC IFC 成座爛 只要機場 側風、風向、 風速係安全值就可以起飛降落

鬼唔知條件許可就land咩,問題係當時既風切變同湍流變化有幾大
我唔敢拋書包,有d巴打真係有料
不過我換個簡單講法,係彌敦道合埋眼過馬路唔一定會比車車死架,問題係有幾高成功率呢?如果你一死就拉埋幾百人去死又點睇?

建議你拋

後面個句包唔包情況已經許可??
我中文F 會讀多D書

成班睇過沖上雲霄出黎扮captain

你識咩?
利申 有玩FLIGHT SIM

KLM淨係crash of the century已經永不錄用

用A320/B737十號波降先係真男人

係技術好定架飛機堅

係颱風既呢1分鐘許可,但下分鐘係咪許可?
land到咪英雄囉

得F既建議,真係要考慮下先,thx

唔許可 佢可唔可以GOAROUND先??
GO唔到 唔許可佢炒機 我明
但控制塔會唔會唔知 一個經驗咁多既機師會唔會唔知呢??
所以都話叫你拋書包
我學野架

如果真係穩定既
第一架landing左之後都至少幾架會landing啦
但點解都得一架？

可以go around又點? ,如果ATC同機長既判斷100準確無誤就唔會有CFIT呢個字啦
都係果句,佢成功咪就係英雄囉

昨日我有睇flight radar
KLM之後有隻TG from seoul 去HKG, 但係直接divert BKK
KLM之後已經要到1點幾先有ET672, 但落唔到, GA就去XMN
再之後已經轉8號, 之後CX已經落到
得一架係因為大部份機已經cancel左
KLM之前有AY99, UO係10號波之前落到

Btw, 呢幾間明知打大風都唔cancel 係咩心態

睇你轉機要等幾耐同去英國邊度
去到schipol夜晚六七點
到英國可能午夜淩晨會唔太方便

機師1

坐過klm 真係好高汁

全程定過坐巴士, 唔知咩玩法

我仲好記得空姐拎住成盤d麵包, 係熱好似岩岩焗好好食到震

回程坐air france 有比較下真係差好遠

就係出完意外先安全

坐過一次
麵包係幾正

就係, 如果咁計, 其實好多airline都唔駛坐

真係有 我估有190高，鬼佬，型到爆
好彩係飛cargo同做testing pilot ，如果唔係你地公司d女應該比佢食曬

Holland King 好似話久不久都會客串吓做大副

連華航而家都唔錯，之前去高雄，定到land左都唔覺

其實華航真係好左好多了

揸女皇果d 麻麻地
坐過幾次都係大大力撞落地

巴士果d 就幾定

【九霄驚魂‧有片】荷蘭抵港客機遇氣流釀八傷 乘客：好似跳樓機
撰文： 呂凝敏 黃煒堯 鄧栢良 梁銘康 陳惠嫻 發佈日期：2017-06-04 10:45 最後更新日期：2017-06-04 14:10

早上10時12分，一架客機在赤鱲角香港國際機場附近遇空中氣流，客機著陸後，消防接報有多名傷者，多輛消防車及救護車到場，有救護員登上涉事機艙內將傷者救出，並將傷者分送北大嶼山醫院、瑪嘉烈醫院及仁濟醫院三間醫院治理。據了解，涉事航班為荷蘭皇家航空公司KL887客機，由荷蘭阿姆斯特丹來港。

係咪同一個機長

有咩意思？
想講荷航唔安全 ？

同一班機早幾個月前發生既意外
如果係同一個機長或多或少反映佢既風格

可能佢覺得個機頭刻意衝入氣流到喇

呢d極端天氣